\subsection{Метод наискорейшего спуска}\label{subsec:fastest-gradient-descent}

Найдём минимум заданного критерия $J(u, x)$ используя метод наискорейшего спуска. Фактически, данный метод аналогичен методы Ньютона, но вместо Гессиана используется положительный коэффициент $\lambda$:
%
\begin{equation}
    \xi_{i+1} = \xi_i -\lambda \underset{\xi}{\grad J} \Big |_{\xi = \xi_i}
\end{equation}

Разный коэффициент $\lambda$ может обеспечить типы сходимости $J(u,x)$ к $J_\text{min}$ для данного метода. Эмпирическим путём выберем $\lambda = 0.06$ для обеспечения асимптотической сходимости. Условием остановки работы метода установим $|J_i - J_{i - 1}| < 10^{-3}$. В результате работы метода получим минимум в точке:
%
\begin{equation*}
    \xi_* = [1.79515 \quad -2.34932]^T, \quad J_\text{min} = -14.2862
\end{equation*}

На рис. \ref{fig:fastest-gradient-descent-asimp} представлен график сходимости градиента на каждой итерации при асимптотическом типе сходимости.

\oneFig{График $\nabla J(u, x)$ при асимптотической сходимости}{fastest_gradient_descent_asimp}{0.8}{fig:fastest-gradient-descent-asimp}

Для обеспечения колебательной сходимости выберем $\lambda = 0.11$, $|J_i - J_{i - 1}| < 10^{-3}$. В результате работы метода получим минимум в точке:
%
\begin{equation*}
    \xi_* = [1.8121 \quad -2.36925]^T, \quad J_\text{min} = -14.2885
\end{equation*}

На рис. \ref{fig:fastest-gradient-descent-oscill} представлен график сходимости градиента на каждой итерации при колебательном типе сходимости.

\oneFig{График $\nabla J(u, x)$ при колебательной сходимости}{fastest_gradient_descent_oscill}{0.8}{fig:fastest-gradient-descent-oscill}